## Домашние задания

### 1. Система счисления

Перевести из десятичной системы счисления в двоичную:

* 12(10) -> ?(2)
* 44(10) -> ?(2)
* 89(10) -> ?(2)
* 99(10) -> ?(2)

Перевести из двоичной системы счисления в десятичную:

* 01111101(2) -> ?(10)
* 00110111(2) -> ?(10)
* 00000101(2) -> ?(10)
* 01110111(2) -> ?(10)

***

### 2. Установка JDK

Установить JDK (версия не меньше 8, она же 1.8) и проверить корректность установки в терминале командами:

**javac -version**\
**java -version**

Результат работы данных команд либо "заскринить" и вставить скрин в поле ДЗ на платформе, либо скопировать текст и вставить уже его в поле ДЗ на платформе